[請撐蘋果]【體壇停擺】特別的完季方式 英超傳用附加賽或計平均分定歐戰資格

繼歐洲足協（UEFA）周二開會後，表態各國可以按歐洲足協系數來分配來季歐戰資格後，立即惹來外界極大爭議，其中近年英超戰績不佳的阿仙奴，卻有機會因此獲得歐聯參賽資格。不過歐洲足協周四開會後，建議各國一旦無法完成球季，應以另一種方式、按「體育表現」來解決歐洲賽席位問題，其中英國《每日郵報》估計英超可通過附加賽解決，《泰晤士報》則估計用平均分來決定排名。

UEFA周四舉行了會議，特別商討如何解決各國來屆歐洲賽資格的問題，受武漢肺炎疫情影響下，雖然UEFA仍建議各國盡力完成球季，沿用聯賽排名的方案解決來屆歐戰資格。但周四的聲明中特別提到，如果現實情況並不可行，特別是由於賽程緊張，部份國家的聯賽無法完成球季，則建議用另一種方式，按「體育表現」來分配歐洲賽席位。

至於如何符合「體育表現」，不同傳媒都有不同的解讀，其中英國《每日郵報》估計若英超未能完成球季，將以附加賽解決歐洲賽及升降班席位。而《泰晤士報》則估計，英超將以現時英超各隊的比賽場次及積分，計算平均分後得出排名，這意味目前英超頭4位的球隊利物浦、曼城、李斯特城及車路士將可獲得來季歐洲賽資格，其中車路士將以1.66分，力壓1.55分的曼聯取得來屆歐聯資格。

不過歐洲足協強調，它們將保留拒絕或評估各地聯賽因腰斬後，所建議參賽歐戰球隊的最終決定權。強調要按今季表現、客觀透明地進行選擇，如公眾覺得不公UEFA仍有權拒絕相關球會的參賽資格。

來源: 蘋果即時體育

係咪on9，用今季平均分同用總分有咩分別？

因為有幾隊打少左1場

咁咪唔計果場？

老實講仲有9場先完
我冇詳細睇計,可能有D對晒D強隊,剩低9場都係對弱隊,又有機會相反
頭三都相對穩陣,但狼隊錫菲聯呢D都有機會上到第五甚至第四
以依家名次去做決定好唔公平